望下張裝修報價單

請巴打望下
526實呎3房單位
全屋裝修 換廚廁 搭棚換窗

望完

無錯唔好裝修
完

你真係唔識架喔

每14日問你收錢，第65日泥水都未做完， 叫你俾錢加65日，唔加柒就
到時你點？

落雨做唔到泥水答唔到棚照袋你$2000

二手樓唔包重鋪電線水渠？樓齡低？

又係唔包門潔具磚
搵過間啦
太貴了

同你差唔多但我裝左40萬

拆到咁細收貴你啦，第一行收你清拆咁貴又唔包建築癈料費，到時清垃圾又收到你一頸血，仲有好多白痴收費，你小心啲啦

寫清楚包幾耐保養
如果佢做超過65日又點計 係咪扣錢

你叫佢解下點解3房單位點解要40個電制

咁你526尺 你貪平都無計

唔識睇，包埋浴室起過晒d 暗喉？

500尺有三房喺邊度

每間房可以得50呎

我450左右
連工包料29 包曬電器果d

留名學野

我屋企595都三房兩廳啦

起左1牆 間2房

衝出黎。。。。。

算平

一睇就知鬼鬼地

成萬5蚊裝果幾度門 佢係咪識雕花?

我三百幾呎都27, 28萬 未計地磚牆磚
差唔多啦

你都識講 595 la 差成百尺 又沖出嚟
每50尺可以做多間房啦

我470呎連工包料+傢私先18萬

你傢私預多10萬

窗台石要18000？

d 價好撚正常， 你成間劈晒黎做。 唔好聽d 友講十幾萬， 佢地收樓油下油裝下家私就得。 你果到係拆到起埋骨咁做， 價錢都好正常。

利申：裝修佬

你點知幾多尺雲石？ 你屋企廚櫃面果塊都3千起。 3間房加1個廳， 再連人工

點包先？ 門2千蚊1套又有， 過萬1套又有。
潔具，水龍頭100蚊隻又有， 1萬蚊隻又有。
磚， 大陸磚就10蚊8蚊塊， 意大利磚就70起跳。

話你on9 怕你嬲

裝修佬請問拆牆 改則點收費法

點改又唔知， 拆幾大幅牆又唔知。 做返磚牆？木板？石膏板？

咩都唔知點報？ 報到比你果個好神奇

BTW 唔會網上報價

會唔會留到tg傾下

合理價錢 簽好合約寫明工期就可以

我唔知平唔平，
岩岩裝完，又係自己買磚同潔具，三房兩廁，
全爆再整，又係將d喉換晒入晒牆，不過冇你改咁多電制位，我應該改左廿個左右，照有廚廁做地櫃同吊櫃，
埋單28萬幾 （未計自己買既料）

鋁窗一定要50料，否則唔夠力.

我全屋鋁窗，50料，6mm厚強化玻璃，兩間房，四隻大窗隔音玻璃（雙層真空），連搭棚都係30000.

500呎

清拆果part 算係咁 唔貴 人地包拆包清家俬 仲未知有無牆拆(不過應該有) 仲有清潔

拆牆而家$2000 =100呎 裝修佬計你應該2500=100呎 砌磚牆應該$7000-8500 =100呎掛 連工包料

幾長喉 幾大棚都唔講
我點知unit rate 幾多 點幫你睇貴唔貴

樣樣都貴過人
但唔算話貴好多
不過樣樣樣拆到散好似都好細數咁
有時間就搵過個啦

認真
差唔多價
平落去應該除非同你有親
邊到貴？

有冇幫診過宜家裝修？

搵相熟又過到自己（最緊要好禮貌 好相處）唔係平3-4 萬 自己一肚氣呀 ！

屋企做室內設計
甚少係網上搵生意
做咩都以為你呃9佢
隔離阿7婆裝左30 萬又以為全世界咁平
淨係料唔同已經可以差好撚遠啦

報20 萬全爆
泥水唔平 防水層hea 做 你地都唔撚識分啦
都係搵相熟有口碑嫁啦

全屋鋪磚都7萬真係算平咩

班窮撚裝備就一咪話要平又要全包
一分錢一分貨到揀料又話D 料cheap

冇錢唔好裝修

而家呢個時候 住宅無咩野真係唔好搞
班裝修佬搞商鋪裝修發撚過豬頭
多謝領匯

40個容乜易

我700呎村屋110個呀

樓上班友唔L識又話貴又話盛。。。

價錢合理 , 但有d野未提

1. 工期 (3個月?過期有冇罰則 e.g. 每日扣一千蚊?)
2. 分幾多期比錢?
3. 裝電器幾錢? e.g. 抽油煙機 , 煮食爐 , 熱水爐 , 浴室寶等 (或者你買電器嗰時電器鋪包安裝)
4. 有冇保用期? 即係一年內有咩非人為損壞 e.g. 櫃桶路軌唔work 佢要免費包換等等
5. 廚房窗台石 $18,000 係咩石? 有冇得揀款?
6. 電掣面係咩款?
7. 鋁窗如現場容許 , 最好造50料
8. 問清楚電掣位計法 , 孖蘇計 1.5定2個? 20A計2個? 燈位又點計 , 係咪包安裝燈具?

利申 : 做設計公司

59萬都照去馬

唔包清泥頭？

冇話平，係話差唔多
牆身磚冇得計冇資料
拎廚房地台磚為例
當80-100呎除返開3x蚊
我覺得差唔多囉

你知唔知咩叫電制位架，110個？你抄場黎架？
你屋企唔用拖板當你一件一個位，有冇110樣電器要用？柒少陣啦

我屋企自己裝 3xx呎連料 全拆 連訂造 唔計人工（自己落手）都預15萬

咪係囉，講出黎班所為行家要搵食又話冇問題

連埋拆野

燈制 燈位一出一入都係電制位嚟㗎，做裝修最易瀨嘢就係爆電制，特別係用designer, 開到成屋射燈

依張單on9到爆 不如上料都另外計啊

唔係以為電制位得插蘇制呀

應該係另計 寫唔包料 買完自己上咩

仲鳩叫，都唔知邊個柒少陣

唔識就縮啦，一出一入？你講兩制一燈？有咩燈又出又入，我end of line又得唔得
我都話包你全屋有冇100樣電器位，係咪咁難明
吹水都咪作咁大

好多野都當電制位計架喎
改位/燈制/燈位/20A/tv/上網/線槽等等
基本幾十個走唔甩
你以為淨係插蘇？

你用料太靚？

咪你囉，咩叫100樣電器，定以為得用插蘇先叫電器

咁都叫貴 抵撚到on9
利申：啱啱接左單同你差唔多大
開左一百個 港島區

唔做 你㭍啦
無錢學咩人裝修 自己買罐油鳩油下 無人會阻止你

戇鳩

110個？係咪好威威？7小陣啦你

Two way 好奇？我有老人家，裝修時落埋大廳主燈3way 添呀，廳4射1屌燈， 都燒咗你8個啦

仲有3房2廁1廚呢拉勻每間房網線 呢

要唔要我拎個電圖同你講經？

29萬 當你65日 一日先4000幾 都係三位師傅人工 唔計搭棚多數搵人搭又扣一兩萬
唔知你點睇 如果正常完工依位師傅絕對收平你
再利申：屋企做左二十年以上裝修公司

你咪放出黎囉，大家數下有冇100個
睇下你本咩經

幫你

算平啦
睇落個價真係人工料再賺你少少咋

唔睇料 淨睇人工某幾項偏貴

油牆500呎 剷底 3層普遍 2萬中.
鋪磚淨工 31500 簡直當你水魚

廚房浴室呢 2 part 價錢合理

室內冷熱喉唔知你做法 , 行明喉 2000 蚊以下一定得,
定行暗喉 要拆牆全部新駁? 不過正常好少咁做
行明喉 收22000 就明劏

利申 , 上年裝完, 實450呎 , 連工包料連傢私電器 23萬 , 比師傳話鐵公雞

我新屋實用873，用左95萬差唔多啦

依家人工真係好柒貴

晒氣
好多野無寫qty 同unit
實際做幾多？有無圖夾埋？中途有野改點計
最後又口同鼻拗

花梨實心木掛

建議樓主叫人報價要寫明呎數一樣都唔好漏

舊年400呎都要35萬啦

裝咋 唔包門架

度門唔貴，但裝門真係好貴

我大陸果間200平方米 包全屋木地板、雲石磚、木刻櫃、假天花先30萬

我兩年前裝左五萬左右。400尺

你係大陸個間200平方米都分分鐘買唔起香港200尺

29萬都覺得貴？ 收你兩萬9好冇？

前幾年買左2百幾萬人仔 而家升到5字頭 一線城市
我香港都有間7百幾呎2房 不過費時改

唔駛第一句就話人on9
唔想你俾博錢姐
我都裝過兩次（老家同新屋都係今年）
你鍾意電電動噴水坐廁都得
你下下乜都玩到咁貴咁駛撚報價咩

好多公司包門，潔具都有計講明要咩價任既貨
你唔駛下下起駛鋼
我自己係當事人唔係聽人講

正常新造過點會行明喉啊

就咁睇其實啲價都正路，有時候睇下個師傅老唔老實，跟野跟得足唔足，貴少少都比啦好過你樣樣貪平第時一肚氣。

你唔係一支燈計一個位食水咁深啊

通常開一組射燈計一個位喎，最多你另外加裝工者

$18000 應該就係泥頭

呢個價500尺正常價啦。
見到好多人唔識扮專家。
見光既料唔包既都好正常，因為可俾個客出去揾自己心水既料唔使限死裝修舖可provide 既料。
電制位40 個正常啦，上面有巴打講左燈位，燈制，天線位，電話線位，上網線位，fuse spur 位都叫電制。
不過報價單最好寫清楚尺寸，保固期等細節

油漆睇完手工先知值唔值，泥水佬1600-2000一日都有，3萬蚊淨工差唔多啦

我575 呎連埋電器成屋傢私
整左69萬

差唔多大細兩年前裝過修
價錢大概差唔多
加埋門五金櫃嗰啲40個左右

其實你bottom up計都差唔多啦
當2個師傅*$1500一工*65days=200k
淨低監工畫圖買料都要錢啦
老闆再mark up 20% profit margin

其實唔算多，如果你屋企都係3房既話，自己數下就會知

叫佢地出圖一齊數就出哂事，小心人地又出圖同你講經

20年前裝500尺都係250k咁上下
唔知有咩好嫌貴

油漆同裝門有d貴 整體都算平不過好多野唔包 我諗實會加錢

上面話廿幾萬包料包電器 整完出黎應該都幾垃圾

平

40個制26000,真心平

payment terms 要注意下
唔好per rata 俾
可以係咁
N% deposit upon confirmation and commencement
N% progress payment upon 30%-50% completion
N% progress payment upon 70%-90% completion
N% final payment upon completion of job
5% retention payment ( X week/month after job completion) upon completion of defect

佢個價其實差唔多嫁啦
不過寫得唔清唔楚 好難保障個客姐
屋企裝修唔可以怕煩 搵多幾間報
可以既 磁磚潔具個堆叫個設計師/師傅陪你出去買
我前排陪個客出去訂 淨係講個浴缸都平左四五千蚊

650一個單掣，我搵幾間都係報呢個價
佢寫40個都無講單定雙

你有興趣，你可以上來我的project睇下手工，在荔枝角，6月尾交場。全屋翻新做傢私，廚廁拆及鋪磚等。

我20萬左右包曬3間房、2個廁所，重新砌牆、電線，仲有熱水爐、冷氣之類嘅電器

你搞咩咁貴

正常黎講雙掣計1.5 個

水喉，鋁窗呢？

各位唔好再用尺數去計間屋幾多錢喇，跟item啦好無。我當你500尺你全屋換窗已經貴四萬，造多兩組高櫃又幾萬。

利申：借朋友的朋友ac

望黎晒氣啦
裝修睇質素唔同價

咁裝得好唔好，同埋換左咩 水電有冇整埋
我個間差唔多大

咪係，我個到3間房人工暗門，自己包返黎做出人工加料錢都成萬8 .用左我4工
香港地你要hea可以好平，有返些少要求個價就幾級上。

不過細節野真係要講清楚。45個制位唔出奇，連粒制連插穌。電視位都去左個12個，其中天線，網線，surround插 , 都幾左個6個位。沙發後面出surround 又去2個，我全屋行lan, 唔行wifi。其他制點都去你6至8個，每間房，同電腦台同電視位穿好線的。 仲有廚房客廳2隻隱藏cam , 都係行p lan , 自己都係過氣it佬，要求很高。仲未計總fuse拉多條ofc power去電視位 玩hifi , 咁仲有冷氣制位， 廚房又食你10 個8個， 廁所都去你4,5個最少，加加埋埋超45個有乜出奇，唔通花錢裝修完仲成屋拖板咩？

自住真係最好50料， 唔係揾自己黎受。

價錢其實差唔多

利申 做呢行

差唔多價 唔貴架啦

我780 呎3房中裝都去左45萬，仲要係自己包返，冇計賺， 7年前。
全房爆哂重做，連入牆冷氣喉，同射燈暗燈，未計家電本金。

你先柒完未， 一個制箱就計一個，唔一定係插穌，死返去讀小學啦。

同o的冇要求o既窮西講都哂氣。

讀幼稚園啦柒頭皮，100樣電器啊，小學教你電器一定係插蘇位？冷氣機要唔要整插蘇俾你，衝出黎柒

柒到喊，就一個廚房， 燈制去左我1個，抽氣扇一出一入去左2個，抽油煙機2個，
焗爐，微波爐，雪櫃，電飯煲，熱水器，過濾器，再留左雙插 2個， 呢到15個。

廁所， 浴室寶，抽風扇，熱水爐，洗衣機，乾衣機，呢到全部一出一入，加燈制 total 12個。 唔撚想再數了，6,70個真係濕濕碎。

教佢都哂冷氣， 呢o的柒頭未見過世面就衝出黎柒。

秒殺佢老母。。。

咁要睇佢邊撚到， 深圳香蜜湖段同南山段10幾萬一平方

柒完再柒， 去讀書啦柒頭，機電處咩例都未知。

咁咪話你呃錢囉，真係一樣電器一個位 望下樓上啲大師父講咩先啦，你咁樣開人開15位，貪唔貪啲
其他都唔想數你，亂咁黎

我只可以笑柒你係窮西
我上面數個o的，係我自己間屋而以。。。

裝修，不同人有不同要求，要靚，就要花錢，花唔起一切從簡冇問題，但井底到笑鳩人有要求未見過世面就係柒。

我只可以笑你傻，俾人搵笨當合理

有錢要靚唔係問題，但設計有冇諗過實用度同方法合唔合理，呃人地唔識用冇錢唔好裝修做藉口就可以慳啲啦

唔係有冇錢問題，呢啲搵錢技倆唔係人人受

同成身名牌貴嘢就以為自已著得好睇又潮既mk冇分别，只會俾人笑柒你做水魚

大家層次唔同，做提款機係威既，我都冇嘢講

屌 冇打啫 全屋打爛再整你話有冇喉

Ching 老老實實 手工緊要過價錢(唔係差太遠既話) 我岩岩裝修完 400尺實用 爆曬全屋 搭棚 換埋喉 21.4萬

下，咁討論緊價單嘛
無打出嚟就當你無做架啦

咁你最後比多幾多錢

重新拉水電
你話超級好 又唔係
我唔係D好 X尖既人 正正常常就得

用下個腦

你寫全爆咪易明d 囉

你鐘意啦
你又唔係item to item
你成單job同樓主比較話樓主貴，但係做左啲咩又淨係得你知，討論乜鳩

唔開蘇位點做？請教路

電制位

你睇條友質疑40個制位
都知佢真係唔識架啦
仲係度串柒柒懶醒咁
冷氣機/電磁爐/浴室寶呢d 13A以上
唔止計一個位添
可能佢咁勁搵到師傅唔係咁計法

你係咪用果d乜柒裝修佬平台果d師傅報?
ps:*前年裝修全爆,一開始都係用裝修佬平台報,貴到仆街

40個位我諗係lum心數黎...
到時真係做既話可加可減

多數都會多除小補

65個工作天=三個月
裝修要裝三個月？

到時收錢咪獨隻數囉， d 人最中意做做下加制。 報果時就問點解咁多， 做做下又話呢到要加多幾個制

3房淨係冷氣機都4部， 燈制都8-9個
浴室寶、洗衣機、雪櫃、電磁爐、抽氣扇、熱水爐、熱水壺。

電視、網線、天線， 跟住再數下每間房兩個插蘇， 廳3個、廁所1個。
有冇書枱？ 書枱又要幾多個

門鎖 freelance 500$ 裝一個 上埋對門比盡你1000

咩鎖？

門要唔要訂 要唔要焗漆
淨門都700一對啦

老虎鎖 就發夢啦
咪圓珠匙膽

咪係 我心諗500安珠鎖就得

老虎/電子/電腦匙 既鎖 淨係成本都600到1500
500蚊 屎有得你食

呢家出邊安五金公價係幾多？

開苛包鎖，冇1千唔撚做。

即係唔同鎖 唔同錢...係用料問題

你其實唔好諗縮數先
叫個師傅過來 開窪裝鎖
我當你用佢半日

一日當佢搵1200 除2即係600一工
600+你要既鎖 你咪預囉...

500唔係唔得 淨裝鎖500另加你當日仲有其他野比佢做 比佢計錢
咁你咪分攤到個成本（工錢） 囉

真係多左好多窮閪要裝修，口爽又荷包立

啲字以裝修佬黎講算靚

咁計你就自已慢慢搵人做 你一定搵到d 絕世高手。

我做裝修 我明依家D 人點壓價丫
600工另加料 已經係最低

通常後加爆最多就係制位通常報價包嘅都唔夠㗎

壓佢就搵第個做囉， 有時自己冇得搵既做又做得唔爽，收夠錢做野都有心機d

總有人賤價接， 一係做到狗閪，一係後加咬死。 咪等d 閪人自食其果

其實平裝 全屋
預樓價5%

豪裝 11%左右已經好好

（樓價 反映尺數 從而正面影響裝修價格）

1200 1工？ 我搵唔到2500蚊日都冇咩興趣做， 而家請個師傅都要1500 1日包茶飯

睇你邊行啦

點分係唔係50料?

過左1200 好耐啦 邊行仲少過1200

肯定65日之後都未做到一半

朝十晚6
維修水 電佬

承接interior design freelance! 歡迎各位pm! 有自己判頭！

有一半我切

差唔多10萬

裝修呢
唔係淨係逐樣item 睇，
要睇埋手工

一分錢一分貨

建議樓主叫間裝修公司比你睇下佢裝修緊既單位
睇下砌磚平唔平，收口位做得好唔好等等
呢d 位已能睇到功力

明白各位想用最抵價錢去砌好屋企
但平左裝修個下，最後要翻執既話，
輸時間又輸錢。

6mm

你想要6cm?

[團結]一個動作減中共資金來源

香港人!!!!!!醒啊!!!!!!!!
分享出去全部人都要做啊

襯未大件事就做左先，出事先去取消就
「路係自己行，仆街唔好喊」
「同d錢講byebye la」

清拆收你萬八算平喇

7年前350呎全爆包正常廁具（唔包磚），訂做廚櫃衣櫃床電視櫃，唔包料唔駛整窗16萬

想問有無保養

個workload係唔係一定要3個師傅如果要65日完工

睇下咩情況
一般黎講一個長散或者老細自己（睇佢公司規模啦）會長期係到無料出去買料收下貨未係打雜
搭棚就外判多 一兩萬就走唔甩 依家做外牆野一定要搭 唔係唔俾做
（仲要買保險）
之後打炮姐係拆牆一個人就一兩日工 兩個人可能一日就打曬
之後泥水通常十幾二十日工起貨 電器佬幾日
油漆幾日 裝櫃傢私
咁有個程序係到1part 多人D就快D做完 睇情況落個

差唔多啦 合理利潤 ，除非你搵D 無鋪面 無公司 果D裝修佬做
不過你平果幾萬蚊，係要還 收唔足咪 將貨就價， 好似我十年前 報過個價比個客，佢貪平 果2，3萬 幫趁 打單泡 D 師傅 ，佢唔打地台就 鋪磚，唔夠十年D 磚谷起哂， 電線又唔撚做喉，成間危樓，今年咪又係要幫趁我

睇細數根本係ON9 根本係夾硬9 拆出黎，一年幾百份報價 ，要份好準既細數 報價 姐係你要叫個裝修佬坐係公司 用Activity-based costing 去計份報價比你？ 我識都唔會咁報啦 ， 畫多份圖好過啦 屌你

好好笑

咁你個6mm係咩意思？
真心唔明

6mm 唔夠厚

點會呀
6mm 好普遍
大把樓用6mm